民調指5成市民反對拉布 近半人贊成改議事規則

中文大學香港亞太研究所一項電話調查發現，約5成市民原則上不支持立法會議員就爭議性議題拉布，而對於應否修改議事規則以減少拉布的情況出現，則有逾半數人贊成，3成人反對。學者直指，泛民議員面對民調數字有必要反省。
立法會主席梁君彥昨日（4日）表示，希望在聖誕節前完成表決有關修改議事規則的討論。（資料圖片）

有關調查在上月21至25日晚上進行，成功訪問了722位18歲或以上的香港市民。調查結果發現，50.8%的受訪者原則上不支持議員就具爭議性的議題拉布，以阻撓相關的法例或議案通過，支持拉布的僅有1成4，逾3成人立場「一半半」。

就拉布的原因，批評議員的觀點則相對獲更多人同意。分別有37.4%及53.2%市民支持「拉布只是議員的政治表演，目的只是為了增加曝光機會」及「拉布阻礙政府施政，拖慢香港社會發展」兩項批評拉布的看法。相反，只有31.7%人同意「拉布可以令相關議題得到更多公眾關注，迫使政府正視有關訴求」，不同意的有43.9%。而對於「因為現時立法會並非全面普選，所以才有議員拉布」這個說法，不同意的受訪者佔約4成1，同意的有逾3成。

另外，調查亦就立法會近日另一個焦點，修改議事規則事宜訪問市民意見。對於是否贊成立法會修改議事規則，以減少拉布的情況出現，市民意見較分歧，儘管超過4成9受訪者贊成，但不贊成的亦佔3成，認為「一半半」的則有1成6。

至於被問到修改議事規則後，會否擔心立法會議員的發言權被削弱時，市民意見則呈現四三比，4成4受訪者表示不擔心，但同時也有3成2市民感到擔心，回答「一半半」的則略高於1成7。

針對早前有議員就高鐵「一地兩檢」議案在立法會會議上拉布，有接近六成受訪者表示不贊成做法，贊成的僅有2成2，約1成4人表示「一半半」。

中大政治與行政學系高級導師蔡子強認為，泛民議員面對這個民調數字有必要反省。他強調，以拉布作為政治武器無可厚非，但如果武器用得太多，市民可能會有意見和不再同情，民調是一個警號，議員要認真思考如何拿捏使用政治策略的頻率。
01 線報
遇到不公、濫權瀆職、甚至令人窩心的事情，歡迎讀者提供線報，香港01絕對保密
65110101 hk01@hk01.com標籤：
拉布
立法會
議事規則
最新文章
港鐵傍晚召開傳媒簡報會 消息指交代沙中線超支金額19分鐘前
【狗食狗慘案】現場曝光！石屋一地狗骨似垃圾崗 倖存六犬待領養24分鐘前
聲稱憎恨解放軍 富家子丫叉氣槍射破軍方官邸玻璃窗 判囚兩周31分鐘前
港鐵黃竹坑站2期 信置夥嘉里中標 補地價逾52億33分鐘前
藍田德田商場一新鮮糧食店違規 牛肉樣本被驗出二氧化硫33分鐘前
【身份證】議員各有關注 葛珮帆︰為何無寫中國人民共和國1小時前
張建宗晤崔世安 探訪創業中心盼香港能借鏡 稱對話充實有用1小時前
張建宗就補選日子「努力過」 原來是咁解……1小時前
【立會補選．拆局】一文睇晒泛民初選3區戰局 新東混戰最微妙1小時前
評論

做過呢d垃圾民調就知淨係得老人家會接電話..

屌你食屎啦。
一般人日日要搵食。接你呢d垃圾電話把鬼咩

有幾多人屋企仲有固網電話

其實拉黎做乜 泛民班仆街係投票果陣反咬你一口

玩缺席 玩唔記得㩒制

一日到黑維穩廣告仲好意思提民調，
試下畀錢我落廣告踢爆政府啲大話丫，睇下點

咪撚臭係
算鳩數啦而家議會全撚部都係建制派

香港民智未開

你望下班老中坑柒頭就知

槍頭都對撚錯重好意思話食鹽多過你食米 食屎就差唔多

再咁落去，遲d實會有不半市民支持23條

一地兩檢已經係好例子

廢老廢中賣香港 97前又廢 唔為下一代爭取 97後一樣係廢

仲有人相信兩大民調？

真係未必

當年港大電話民調, 好多人支持陳雲.

岩啦, 咩都比佢通過, 拉民主黨落馬
過多十年 立法年過50既要死, 立法會全體建制100%同意
再上CCTVB叫人尊重下議會
睇下班人點諗

等得班廢老死盡都已經染紅晒
仲要日日換血咁換百幾個，後生嘅又唔想生
根本無得救